\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{12}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{5\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Parallélogramme}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony SALZE}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{11}

\chapter{Parallélogramme}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Construction de triangles ;
	\item Nature des quadrilatères ;
	\item Utilisation du rapporteur.
\end{itemize}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\color{blue}\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Connaître la définition d'un parallélogramme ;
	\item Connaître ses propriétés ;
	\item Démontrer qu'un quadrilatère est un parallélogramme.
\end{itemize}
\end{minipage}
\color{black}
~~\\\\\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Le nom du quadrilatère tracé ci-dessous est \ldots & $ABCD$. & $ABDC$. & $ACDB$. &2,%3
Sur le quadrilatère ci-dessous$\text{,}$ les diagonales sont les segments \ldots  & $[BD]$ et $[AC]$. & $[AD]$ et $[BC]$. & $[AB]\text{,}$ $[BD]\text{,}$ $[DC]$ et $[AD]$. &2,%
Un parallélogramme \ldots  & possède des côtés opposés de même longueur. & possède des côtés opposés parallèles. & possède un angle droit. &1,%2
Un quadrilatère dont les côtés sont de même longueur peut être un \ldots  & rectangle. & losange. & carré. &2,%3
Un quadrilatère ayant trois angles droits peut être \ldots  & parallélogramme. & carré. & rectangle. &2%3
}
\normalsize{}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D;
		B=u*(1,2.5);
		D=u*(1.5,1);
		C=u*(4,2);
		A=u*(1.75,3);
		trace polygone(A,B,D,C);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.bot(btex D etex, D);
		label.rt(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\color{Green}
\section{Définition et propriétés du parallélogramme}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Un parallélogramme est un quadrilatère dont les côtés opposés sont parallèles.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,3.5)}]
		pair A,B,C,D,O;
		D=u*(1,0.5);
		C=u*(6,0.5);
		B=u*(7.5,2.5);
		A=u*(2.5,2.5);
		trace droite(A,D);
		trace droite(A,B);
		trace droite(B,C);
		trace droite(D,C);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.ulft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.lrt(btex D etex, D);
		
		O=milieu(D,B);
		label.top(btex $(AB) // (DC)$ etex, O);
		label.bot(btex $(AD) // (BC)$ etex, O);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	On sait que $(AB)$ et $(CD)$ sont parallèles. Il en est de même pour les droites $(AD)$ et $(BC)$. Donc $ABCD$ est un parallélogramme (d'après la \textit{définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d-1)}}).
\end{minipage}
~~\\\\
\href{run:./5_C12_Parallélogramme_sym_centrale.ggb}{Parallélogramme et symétrie centrale}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+2)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+3)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+4)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+5)}}}, coltitle=black]
\begin{itemize}
	\item Un parallélogramme possède un centre de symétrie : le point d'intersection de ses diagonales.
	\item Les diagonales d'un parallélogramme se coupent en leur milieu.
	\item Si un quadrilatère a ses diagonales qui se coupent en leur milieu, alors c'est un parallélogramme.
	\item Les côtés opposés d'un parallélogramme sont de même longueur.
	\item Si un quadrilatère (non croisé) a ses côtés opposés de même longueur, alors c'est un parallélogramme.
	\item Si un quadrilatère (non croisé) possède deux côtés opposés parallèles et de même longueur, alors c'est un parallélogramme.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}


\underline{\textbf{Exemple 1}}\\
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
$ABCD$ est un parallélogramme. Donc $O$ est le milieu de $[AC]$ et $[BD]$  (\textit{propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)}}). C'est également le centre de symétrie de $ABCD$  (\textit{propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}).
\end{minipage} \hspace{0.1cm}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D,O;
			A=u*(0.5,3.5);
			D=u*(1,1);
			C=u*(5,1);
			B=u*(4.5,3.5);
			O=milieu(D,B);
			trace polygone(A,B,D) withcolor red withpen pencircle scaled 1.5bp;
			trace polygone(D,B,C) withcolor blue withpen pencircle scaled 1.5bp;;
			trace segment(A,C) dashed evenly;
			trace segment(D,B) dashed evenly;
			label.ulft(btex A etex, A);
			label.llft(btex D etex, D);
			label.lrt(btex C etex, C);
			label.urt(btex B etex, B);
			label.top(btex O etex, O);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\\\\\
\underline{\textbf{Exemple 2}}\\
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			%Réglages
			marque_s:=1.5;
			
			%Figure
			pair A,B,C,D,O;
			D=u*(1,1);
			C=u*(3.5,1);
			B=u*(4.5,5);
			A=u*(2,5);
			trace polygone(A,B,C,D);
			
			O=milieu(D,B);
			trace segment(D,B) dashed evenly;
			trace segment(A,C) dashed evenly;
			trace Codelongueur(D,O,O,B,3);
			trace Codelongueur(A,O,O,C,2);
			
			label.llft(btex D etex, D);
			label.lrt(btex C etex, C);
			label.urt(btex B etex, B);
			label.ulft(btex A etex, A);
			label.rt(btex O etex, O);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.1cm}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
	$ABCD$ est un quadrilatère tel que $O$ se trouve au milieu de $[AC]$ et $[BD]$. On peut conclure que $ABCD$ est un parallélogramme (\textit{propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+2)}}).
\end{minipage} 
~~\\\\\\
\underline{\textbf{Exemple 3}}\\
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
	D'après les codages de la figure, on sait que $AB = DC$ et $BC = AD$, donc $ABCD$ est un parallélogramme (\textit{propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+4)}}).
\end{minipage} \hspace{0.1cm}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}
			%Réglages
			marque_s:=1.5;
			
			%Figure
			pair A,B,C,D,O;
			A=u*(1,1);
			D=u*(2.5,1);
			C=u*(6.5,3);
			B=u*(5,3);
			trace polygone(A,B,C,D);
			
			trace Codelongueur(D,C,A,B,3);
			trace Codelongueur(A,D,B,C,2);
			
			label.llft(btex A etex, A);
			label.lrt(btex D etex, D);
			label.urt(btex C etex, C);
			label.ulft(btex B etex, B);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

\begin{luacode}
	p=p+6
\end{luacode}

\newpage
\color{Green}
\section{Parallélogrammes particuliers - rappels}
\color{black}
\normalsize{}


\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
Les rectangles, les losanges et les carrés sont des parallélogrammes.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+2)}}}, coltitle=black]
\begin{itemize}
	\item Les diagonales d'un rectangle ont la même longueur.
	\item Les diagonales d'un losange sont perpendiculaires.
	\item Les diagonales d'un carré sont perpendiculaires et de même longueur.
\end{itemize} \vspace{-0.6cm}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(18,6)}]
		%Réglages
		marque_s:=1.5;
		
		%Rectangle
		pair A,B,C,D,O;
		A=u*(1,1);
		B=u*(5,1);
		C=u*(5,3);
		D=u*(1,3);
		O=milieu(A,C);
		
		trace polygone(A,B,C,D);
		trace segment(A,C) dashed evenly;
		trace segment(B,D) dashed evenly;
		
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.ulft(btex D etex, D);
		label.top(btex O etex, O);
		
		trace codeperp(B,A,D,8);
		trace codeperp(A,D,C,8);
		trace codeperp(D,C,B,8);
		trace codeperp(C,B,A,8);
		trace Codelongueur(A,O,O,C,D,O,O,B,1);
		trace Codelongueur(A,D,B,C,2);
		trace Codelongueur(D,C,A,B,3);
		
		
		%Losange
		pair A,B,C,D,O;
		A=u*(6,2);
		B=u*(9,3);
		C=u*(12,2);
		A-D=B-C;
		O=milieu(B,D);
		
		trace polygone(A,B,C,D);
		trace segment(B,D) dashed evenly;
		trace segment(A,C) dashed evenly;
		
		label.lft(btex A etex, A);
		label.bot(btex D etex, D);
		label.rt(btex C etex, C);
		label.top(btex B etex, B);
		label.urt(btex O etex, O);
		
		trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,3);
		trace Codelongueur(B,O,O,D,1);
		trace Codelongueur(A,O,O,C,2);
		trace codeperp(B,O,A,8);
		
		
		%Carré
		pair A,B,C,D,O;
		A=u*(13.5,1);
		B=u*(16,1);
		C=u*(16,3.5);
		D=u*(13.5,3.5);
		O=milieu(B,D);
		
		trace polygone(A,B,C,D);
		trace segment(A,C) dashed evenly;
		trace segment(B,D) dashed evenly;
		
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.ulft(btex D etex, D);
		label.top(btex O etex, O);
		
		trace codeperp(B,A,D,8);
		trace codeperp(A,D,C,8);
		trace codeperp(D,C,B,8);
		trace codeperp(C,B,A,8);
		trace codeperp(B,O,C,8);
		trace Codelongueur(A,O,O,C,D,O,O,B,1);
		trace Codelongueur(A,D,B,C,A,B,C,D,2);
		
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+3
\end{luacode}

\color{Green}
\section{Reconnaître un parallélogramme particulier}
\color{black}
\normalsize{

\href{run:./5_C12_Animations_Parallélogramme_Rect_Losan.ggb}{Découverte propriétés des parallélogrammes particuliers}\\

\begin{Mind}
	\begin{Bulle}[Nom={Parallélogramme}, CFond=DeepSkyBlue!40, Largeur=9.5cm]
		\begin{center}
		\large Si un \textbf{parallélogramme} a \ldots
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Propriétés Losange}, Pointilles, CFond=OrangeRed!20, Largeur=8.5cm, Ancre={-5,-3}]
			\begin{itemize}
				\item[] ses diagonales perpendiculaires
				\item[\textbf{OU}] deux côtés consécutifs de même longueur
			\end{itemize}
			\centering{alors \ldots}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Propriétés Rectangle}, Pointilles, CFond=MediumAquamarine!20, Largeur=8cm, Ancre={5,-3}]
			\begin{itemize}
				\item[] ses diagonales de même longueur
				\item[\textbf{OU}] un angle droit
			\end{itemize}
			\centering{alors \ldots}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Rectangle}, CFond=MediumAquamarine!40, Largeur=8cm, Ancre={5,-6}]
		\begin{center}
			\large c'est un \textbf{rectangle}.\\\medskip
			\hrule\medskip
			Si un \textbf{rectangle} a \ldots
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Propriétés Carré 1}, Pointilles, CFond=Gold!20, Largeur=8cm, Ancre={5,-9}]
		\begin{center}
			\begin{itemize}
				\item[] deux côtés consécutifs de même longueur
				\item[\textbf{OU}] ses diagonales perpendiculaires
			\end{itemize}
			\centering{alors \ldots}
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Losange}, CFond=OrangeRed!40, Largeur=7cm,  Ancre={-5,-6}]
		\begin{center}
			\large c'est un \textbf{losange}.\\\medskip
			\hrule\medskip
			Si un \textbf{losange} a \ldots
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Propriétés Carré 2}, Pointilles, CFond=Gold!20, Largeur=8cm, Ancre={-5,-9}]
		\begin{center}
			\begin{itemize}
				\item[] un angle droit
				\item[\textbf{OU}] ses diagonales de même longueur
			\end{itemize}
			\centering{alors \ldots}
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Carré}, CFond=Gold!40, Largeur=7cm,  Ancre={0,-12}]
		\begin{center}
			\large c'est un \textbf{carré}.
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Parallélogramme-B-4) to (Propriétés Rectangle-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Parallélogramme-B-6) to (Propriétés Losange-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Propriétés Losange-B-5) to (Losange-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Propriétés Rectangle-B-5) to (Rectangle-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Losange-B-5) to (Propriétés Carré 2-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Rectangle-B-5) to (Propriétés Carré 1-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Propriétés Carré 2-B-5) to (Carré-H-4);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Propriétés Carré 1-B-5) to (Carré-H-6);
\end{Mind}


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un parallélogramme est \ldots  & un triangle. & un quadrilatère. & un carré. &2,%
Un parallélogramme possède \ldots  & des côtés opposés de même longueur. & des côtés opposés parallèles. & un centre de symétrie. &1,%2,3
Un quadrilatère avec deux côtés opposés de même longueur est un parallélogramme.  &  Vrai & Faux & \cellcolor{black}. &2,%
$ABCD$ est un quadrilatère tel que $O$ soit le milieu des segments $[AC]$ et $[BD]$. Alors c'est un \ldots  & carré. & parallélogramme. & cerf-volant. &2,%
$AIDE$ est un parallélogramme de centre $O$ tel que le triangle $AOI$ est rectangle en $O$ avec $OA = \Lg{2}$ et $OI = \Lg{4}$. Alors $AIDE$ est un \ldots  & carré. & losange. & rectangle. &2,%
$SOJA$ est un parallélogramme de centre $I$ tel que le triangle $SIO$ est rectangle isocèle en $I$. Alors $SOJA$ est un \ldots  & carré. & losange. & rectangle. &1,%
$MNPQ$ est un parallélogramme de centre $O$ tel que $MP=NQ=\Lg{7}$ et $\widehat{MON}=30^\circ$. Alors $MNPQ$ est un \ldots  & carré. & losange. & rectangle. &3%
}

\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je connais la définition et les propriétés du parallélogramme. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} :  Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de démontrer qu'un quadrilatère est un parallélogramme. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :    \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de démontrer qu'un parallélogramme est un losange, un rectangle ou un carré. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :    \tabularnewline \hline
\end{tabular}


%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Le nom du quadrilatère tracé ci-dessous est \ldots & $ABCD$. & $ABDC$. & $ACDB$. &2-3,%
Sur le quadrilatère ci-dessous$\text{,}$ les diagonales sont les segments \ldots  & $[BD]$ et $[AC]$. & $[AD]$ et $[BC]$. & $[AB]\text{,}$ $[BD]\text{,}$ $[DC]$ et $[AD]$. &2,%
Un parallélogramme \ldots  & possède des côtés opposés de même longueur. & possède des côtés opposés parallèles. & possède un angle droit. &1-2,%
Un quadrilatère dont les côtés sont de même longueur peut être un \ldots  & rectangle. & losange. & carré. &2-3,%
Un quadrilatère ayant trois angles droits peut être \ldots  & parallélogramme. & carré. & rectangle. &2-3%
}
\normalsize{}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D;
		B=u*(1,2.5);
		D=u*(1.5,1);
		C=u*(4,2);
		A=u*(1.75,3);
		trace polygone(A,B,D,C);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.bot(btex D etex, D);
		label.rt(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
\end{center}
~~\\
\\
\\
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Un parallélogramme est \ldots  & un triangle. & un quadrilatère. & un carré. &2,%
Un parallélogramme possède \ldots  & des côtés opposés de même longueur. & \cellcolor{cyan!20}des côtés opposés parallèles. & \cellcolor{cyan!20}un centre de symétrie. &1,%2,3
Un quadrilatère avec deux côtés opposés de même longueur est un parallélogramme.  &  Vrai & Faux & \cellcolor{black}. &2,%
$ABCD$ est un quadrilatère tel que $O$ soit le milieu des segments $[AC]$ et $[BD]$. Alors c'est un \ldots  & carré. & parallélogramme. & cerf-volant. &2,%
$AIDE$ est un parallélogramme de centre $O$ tel que le triangle $AOI$ est rectangle en $O$ avec $OA = \Lg{2}$ et $OI = \Lg{4}$. Alors $AIDE$ est un \ldots  & carré. & losange. & rectangle. &2,%
$SOJA$ est un parallélogramme de centre $I$ tel que le triangle $SIO$ est rectangle isocèle en $I$. Alors $SOJA$ est un \ldots  & carré. & losange. & rectangle. &1,%
$MNPQ$ est un parallélogramme de centre $O$ tel que $MP=NQ=\Lg{7}$ et $\widehat{MON}=30^\circ$. Alors $MNPQ$ est un \ldots  & carré. & losange. & rectangle. &3%
}
\normalsize{}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{11}

\chapter{\pointilles[10cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[6cm] ;
	\item \pointilles[6cm] ;
	\item \pointilles[6cm].
\end{itemize}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\color{blue}\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[6cm]\\
	\pointilles[6cm] ;
	\item \pointilles[6cm] ;
	\item \pointilles[6cm]\\
	\pointilles[6cm].
\end{itemize}
\end{minipage}
\color{black}
~~\\\\\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Le nom du quadrilatère tracé ci-dessous est \ldots & $ABCD$. & $ABDC$. & $ACDB$. &2,%3
Sur le quadrilatère ci-dessous$\text{,}$ les diagonales sont les segments \ldots  & $[BD]$ et $[AC]$. & $[AD]$ et $[BC]$. & $[AB]\text{,}$ $[BD]\text{,}$ $[DC]$ et $[AD]$. &2,%
Un parallélogramme \ldots  & possède des côtés opposés de même longueur. & possède des côtés opposés parallèles. & possède un angle droit. &1,%2
Un quadrilatère dont les côtés sont de même longueur peut être un \ldots  & rectangle. & losange. & carré. &2,%3
Un quadrilatère ayant trois angles droits peut être \ldots  & parallélogramme. & carré. & rectangle. &2%3
}
\normalsize{}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D;
		B=u*(1,2.5);
		D=u*(1.5,1);
		C=u*(4,2);
		A=u*(1.75,3);
		trace polygone(A,B,D,C);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.bot(btex D etex, D);
		label.rt(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\color{Green}
\section{\pointilles[15cm]}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Un \pointilles[15cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}
\begin{center}
	\Papiers[Hauteur=3, Largeur=8]
\end{center}
On sait que \pointilles[7cm]. Il en est de même pour \pointilles[4cm]\\\pointilles[3cm]. Donc \pointilles[8cm].

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+2)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+3)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+4)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+5)}}}, coltitle=black]
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Un parallélogramme\pointilles[11.5cm]\\
	\pointilles[15cm]
	\item Les \pointilles[14cm]
	\item Si un \pointilles[14cm]\\
	\pointilles[15cm]
	\item Les côtés \pointilles[13.5cm]
	\item Si un \pointilles[14cm]\\
	\pointilles[15cm]
	\item Si un \pointilles[14cm]\\
	\pointilles[15cm]
\end{itemize}
\end{tcolorbox}


\underline{\textbf{Exemple 1}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
	On sait que \pointilles[8cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]
\end{minipage} \hspace{0.1cm}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{center}
		\Papiers[Hauteur=3]
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\\\\\
\underline{\textbf{Exemple 2}}\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\Papiers[Hauteur=3]
	\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.1cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	$ABCD$ est un quadrilatère tel que\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]
\end{minipage} 
~~\\\\\\
\underline{\textbf{Exemple 3}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
	D'après les codages de la figure, on sait que\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]
\end{minipage} \hspace{0.1cm}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{center}
		\Papiers
	\end{center}
\end{minipage}

\begin{luacode}
	p=p+6
\end{luacode}

\color{Green}
\section{\pointilles[15cm]}
\color{black}
\normalsize{}


\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+2)}}}, coltitle=black]
Les \pointilles[15cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+3
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+2)}}}, coltitle=black]
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Les \pointilles[14.5cm]
	\item Les \pointilles[14.5cm]
	\item Les \pointilles[14.5cm]
\end{itemize}
\begin{center}
	\Papiers[Largeur=15]
\end{center}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+3
\end{luacode}

\color{Green}
\section{Reconnaître un parallélogramme particulier}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{Mind}
	\begin{Bulle}[Nom={Parallélogramme}, CFond=DeepSkyBlue!40, Largeur=9.5cm]
		\begin{center}
		\large Si un \textbf{parallélogramme} a \ldots
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Propriétés Losange}, Pointilles, CFond=OrangeRed!20, Largeur=8.5cm, Ancre={-5,-3}]
			\begin{itemize}
				\item[] ses diagonales perpendiculaires
				\item[\textbf{OU}] deux côtés consécutifs de même longueur
			\end{itemize}
			\centering{alors \ldots}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Propriétés Rectangle}, Pointilles, CFond=MediumAquamarine!20, Largeur=8cm, Ancre={5,-3}]
			\begin{itemize}
				\item[] ses diagonales de même longueur
				\item[\textbf{OU}] un angle droit
			\end{itemize}
			\centering{alors \ldots}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Rectangle}, CFond=MediumAquamarine!40, Largeur=8cm, Ancre={5,-6}]
		\begin{center}
			\large c'est un \textbf{rectangle}.\\\medskip
			\hrule\medskip
			Si un \textbf{rectangle} a \ldots
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Propriétés Carré 1}, Pointilles, CFond=Gold!20, Largeur=8cm, Ancre={5,-9}]
		\begin{center}
			\begin{itemize}
				\item[] deux côtés consécutifs de même longueur
				\item[\textbf{OU}] ses diagonales perpendiculaires
			\end{itemize}
			\centering{alors \ldots}
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Losange}, CFond=OrangeRed!40, Largeur=7cm,  Ancre={-5,-6}]
		\begin{center}
			\large c'est un \textbf{losange}.\\\medskip
			\hrule\medskip
			Si un \textbf{losange} a \ldots
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Propriétés Carré 2}, Pointilles, CFond=Gold!20, Largeur=8cm, Ancre={-5,-9}]
		\begin{center}
			\begin{itemize}
				\item[] un angle droit
				\item[\textbf{OU}] ses diagonales de même longueur
			\end{itemize}
			\centering{alors \ldots}
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Carré}, CFond=Gold!40, Largeur=7cm,  Ancre={0,-12}]
		\begin{center}
			\large c'est un \textbf{carré}.
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Parallélogramme-B-4) to (Propriétés Rectangle-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Parallélogramme-B-6) to (Propriétés Losange-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Propriétés Losange-B-5) to (Losange-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Propriétés Rectangle-B-5) to (Rectangle-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Losange-B-5) to (Propriétés Carré 2-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Rectangle-B-5) to (Propriétés Carré 1-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Propriétés Carré 2-B-5) to (Carré-H-4);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Propriétés Carré 1-B-5) to (Carré-H-6);
\end{Mind}


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un parallélogramme est \ldots  & un triangle. & un quadrilatère. & un carré. &2,%
Un parallélogramme possède \ldots  & des côtés opposés de même longueur. & des côtés opposés parallèles. & un centre de symétrie. &1,%2,3
Un quadrilatère avec deux côtés opposés de même longueur est un parallélogramme.  &  Vrai & Faux & \cellcolor{black}. &2,%
$ABCD$ est un quadrilatère tel que $O$ soit le milieu des segments $[AC]$ et $[BD]$. Alors c'est un \ldots  & carré. & parallélogramme. & cerf-volant. &2,%
$AIDE$ est un parallélogramme de centre $O$ tel que le triangle $AOI$ est rectangle en $O$ avec $OA = \Lg{2}$ et $OI = \Lg{4}$. Alors $AIDE$ est un \ldots  & carré. & losange. & rectangle. &2,%
$SOJA$ est un parallélogramme de centre $I$ tel que le triangle $SIO$ est rectangle isocèle en $I$. Alors $SOJA$ est un \ldots  & carré. & losange. & rectangle. &1,%
$MNPQ$ est un parallélogramme de centre $O$ tel que $MP=NQ=\Lg{7}$ et $\widehat{MON}=30^\circ$. Alors $MNPQ$ est un \ldots  & carré. & losange. & rectangle. &3%
}

\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je connais la définition et les propriétés du parallélogramme. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} :  Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de démontrer qu'un quadrilatère est un parallélogramme. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :    \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de démontrer qu'un parallélogramme est un losange, un rectangle ou un carré. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :    \tabularnewline \hline
\end{tabular}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Le nom du quadrilatère tracé ci-dessous est \ldots & $ABCD$. & $ABDC$. & $ACDB$. &2,%3
Sur le quadrilatère ci-dessous$\text{,}$ les diagonales sont les segments \ldots  & $[BD]$ et $[AC]$. & $[AD]$ et $[BC]$. & $[AB]\text{,}$ $[BD]\text{,}$ $[DC]$ et $[AD]$. &2,%
Un parallélogramme \ldots  & possède des côtés opposés de même longueur. & possède des côtés opposés parallèles. & possède un angle droit. &1,%2
Un quadrilatère dont les côtés sont de même longueur peut être un \ldots  & rectangle. & losange. & carré. &2,%3
Un quadrilatère ayant trois angles droits peut être \ldots  & parallélogramme. & carré. & rectangle. &2%3
}
\normalsize{}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D;
		B=u*(1,2.5);
		D=u*(1.5,1);
		C=u*(4,2);
		A=u*(1.75,3);
		trace polygone(A,B,D,C);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.bot(btex D etex, D);
		label.rt(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
\end{center}
~~
\\
\\
\\
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un parallélogramme est \ldots  & un triangle. & un quadrilatère. & un carré. &2,%
Un parallélogramme possède \ldots  & des côtés opposés de même longueur. & des côtés opposés parallèles. & un centre de symétrie. &1,%2,3
Un quadrilatère avec deux côtés opposés de même longueur est un parallélogramme.  &  Vrai & Faux & \cellcolor{black}. &2,%
$ABCD$ est un quadrilatère tel que $O$ soit le milieu des segments $[AC]$ et $[BD]$. Alors c'est un \ldots  & carré. & parallélogramme. & cerf-volant. &2,%
$AIDE$ est un parallélogramme de centre $O$ tel que le triangle $AOI$ est rectangle en $O$ avec $OA = \Lg{2}$ et $OI = \Lg{4}$. Alors $AIDE$ est un \ldots  & carré. & losange. & rectangle. &2,%
$SOJA$ est un parallélogramme de centre $I$ tel que le triangle $SIO$ est rectangle isocèle en $I$. Alors $SOJA$ est un \ldots  & carré. & losange. & rectangle. &1,%
$MNPQ$ est un parallélogramme de centre $O$ tel que $MP=NQ=\Lg{7}$ et $\widehat{MON}=30^\circ$. Alors $MNPQ$ est un \ldots  & carré. & losange. & rectangle. &3%
}

\newpage
\begin{Mind}
	\begin{Bulle}[Nom={Parallélogramme}, CFond=DeepSkyBlue!40, Largeur=9.5cm]
		\begin{center}
		\large Si un \textbf{parallélogramme} a \ldots
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Propriétés Losange}, Pointilles, CFond=OrangeRed!20, Largeur=8.5cm, Ancre={-5,-3}]
			\begin{itemize}
				\item[] ses diagonales perpendiculaires
				\item[\textbf{OU}] deux côtés consécutifs de même longueur
			\end{itemize}
			\centering{alors \ldots}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Propriétés Rectangle}, Pointilles, CFond=MediumAquamarine!20, Largeur=8cm, Ancre={5,-3}]
			\begin{itemize}
				\item[] ses diagonales de même longueur
				\item[\textbf{OU}] un angle droit
			\end{itemize}
			\centering{alors \ldots}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Rectangle}, CFond=MediumAquamarine!40, Largeur=8cm, Ancre={5,-6}]
		\begin{center}
			\large c'est un \textbf{rectangle}.\\\medskip
			\hrule\medskip
			Si un \textbf{rectangle} a \ldots
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Propriétés Carré 1}, Pointilles, CFond=Gold!20, Largeur=8cm, Ancre={5,-9}]
		\begin{center}
			\begin{itemize}
				\item[] deux côtés consécutifs de même longueur
				\item[\textbf{OU}] ses diagonales perpendiculaires
			\end{itemize}
			\centering{alors \ldots}
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Losange}, CFond=OrangeRed!40, Largeur=7cm,  Ancre={-5,-6}]
		\begin{center}
			\large c'est un \textbf{losange}.\\\medskip
			\hrule\medskip
			Si un \textbf{losange} a \ldots
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Propriétés Carré 2}, Pointilles, CFond=Gold!20, Largeur=8cm, Ancre={-5,-9}]
		\begin{center}
			\begin{itemize}
				\item[] un angle droit
				\item[\textbf{OU}] ses diagonales de même longueur
			\end{itemize}
			\centering{alors \ldots}
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\begin{Bulle}[Nom={Carré}, CFond=Gold!40, Largeur=7cm,  Ancre={0,-12}]
		\begin{center}
			\large c'est un \textbf{carré}.
		\end{center}
	\end{Bulle}
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Parallélogramme-B-4) to (Propriétés Rectangle-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Parallélogramme-B-6) to (Propriétés Losange-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Propriétés Losange-B-5) to (Losange-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Propriétés Rectangle-B-5) to (Rectangle-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Losange-B-5) to (Propriétés Carré 2-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Rectangle-B-5) to (Propriétés Carré 1-H-5);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Propriétés Carré 2-B-5) to (Carré-H-4);
	\draw[-stealth,line width=2pt] (Propriétés Carré 1-B-5) to (Carré-H-6);
\end{Mind}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : 
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}

%\setcounter{page}{4}

%\end{comment}
\end{document}
